做左7年冷氣 你問我未必識答 唔R生意了(2)

中四開始幫屋企鋪頭手 做到畢業後變左冷氣仔
大家有咩可以問我 識答盡量答 唔藏私
行業閪野都隨便問
我唔識就問我老豆 佢大師傅黎

我都係新仔黎 大家同行屌細力啲 一齊交流下

有閪野想details 問就TG me :YYaircon

上個Post爆左無覆到可以問多次

買三菱重工/東芝機，熄機後會自動fan mode吹乾
其他牌子冇呢個功能要手動

好多人唔識 覺得熄左機部機就唔應該行架嘛 自動左customer service 一定好多傻閪打過去

唔驚 多個隔塵網啫

有好過無 無就洗機勤啲 所以都係有用

請教一下本身房部窗口機機身已經生鏽，宜家想換過部。本身部窗口機係用鋁架承托住，如果窗外無石屎窗台，咁仲可唔可以換窗口式分體機？唔該

緊係可以

分體機出面部壓縮機冇反應, 係咪多數要搭棚整?

謝謝🙏🏻但如果繼續用鋁架擺窗口式分體的話會唔會有好大噪音？請問通常啲師傅會點做？

寫program啲人弱智，最理想係可以自己set 開關呢個功能同吹幾耐，三菱重工有得校開定關，但吹成兩個鐘我老婆成日話晒電

救命
Gree冷氣出左error H4點算

榜下雪種 check 下散熱 睇下有無甩電線

最好出邊啦 費事有隙

上個post 問你部展示式雪櫃
台仔新野幾錢

未出error果時已經唔凍，即係冇晒雪種？

想知冷氣機個支架會唔會斷

幫你問左新既2皮野 二手既幾千銀

咁大機會係低壓保護 不過唔肯定

部分體式冷氣剩係出風唔識製冷，熱到嘔，會係咩原因

難啲 除非師傅終極鳩黎

電容壞 無雪種 燒機頭 要搵人check

巴打咁快開到2

LG嗰部變頻窗口機有冇伏

巴打做唔做大圍生意

你鋁架實就要睇你機性能了 分體式比較無咁驚會嘈

我都估唔到

元朗國都做吖

巴打咁得閒覆post

維修師傅角度都係建議一係分體機一係窗口粗用

搭車走黎走去好得閒

冬天唔開冷氣嗰陣
可唔可以用啲嘢貼實個出風口同入風口？
防止啲塵飛入去

我都係天水圍啱啱落車步兵仔未有車牌

最壞打算係機頭燒小事啲就電容

可以 直接訂個罩會好啲

變頻窗口邊個牌子好?
易唔易壞?

樓主做咩唔r生意我覺得ok喎

答一答上一個貼
「超熱」問題

超熱分高壓位，低壓位
在高壓：真實雪種溫度 - 高壓雪種飽和溫度 大過預設氾圍溫度 =超熱

在低壓：蒸發器後的真實雪種溫度 - 蒸發器前的真實雪種溫度 大過預設氾圍溫度 = 超熱
（減低壓位減飽和溫度未做過，唔敢答）
（預計溫度要睇下是用甚麼雪種，牌子等等設計）

Panasonic分體機一開個timer燈就不停閃 要啪大掣先熄到 上網搵到本manual左話係製冷劑不充足要搵人整 想問下係咪加翻雪種就ok?
唔該巴打

想問下巴打分體機個殼點樣翻新/變返白

分體式如果吹啲風一時凍一時熱（大部分時間熱，間唔中會吹下凍風，但又唔係好凍），會係咩問題？

巴打，之前留過言話部分體冷氣吹出黎得風無冷氣，岩岩打左去原廠，佢話檢查同維修$1800。零件另計，請問合唔合理？另外我依d情況出面普遍收幾錢？琴晚好熱真係想快d攪掂佢

我屋企部分體成日壞，
Indoor unit，outdoor unit都換過，
成日制唔到冷，
師傅話有機會係入牆啲喉漏雪種，
係唔係真㗎？

格力分體機點睇？想平性價比高

lm

窗口機咩牌子比較好？
Panasonic? 日立？

金章

洗分體冷氣幾錢左右, 你有無做?

得返pan, 美的系列，其他已死
pan個swing用耐左會有聲
我睇佢個外形似一直冇改，呢個問題好多年

冷氣機遙控係邊到買 洗唔洗跟番牌子

用緊珍寶368冷暖1匹窗分, 新裝咗半年左右
點解開暖氣時室內機有時會有D霹霹啪啪/撻撻聲? 搵個師傅上黎睇, 佢未睇就已經話好多客都因為咁樣而call佢地上黎睇, 佢話係正常, 因為冷縮熱脹
真唔真?

見人講咪熄冷氣前開dry mode 15-20分鐘有助防止發霉/酸臭味, 真?

求問

分體變頻用咩牌子好

屋企裝左3部分體 大金/珍寶/東芝 , 最實際反而係東芝，而且最平

冷氣吹啲風臭其實自己有冇辦法清咁啲

淨識拆到個外殼，入面個”碌”唔識拆，見到好多塵
試過搵毛巾抹

點解依家啲冷氣冇以前嗰啲咁凍？以前有雪櫃感

窗口機粗用格力定美的好

救命
開利冷氣出左error P0點算?

冷氣機好嘈有咩原因

部分體機隔每次一開就會keep住有達達聲，每幾十秒達一次咁。聽落去唔似係水聲，請問巴打知唔知點解

而家用果部分體式
次次用到凌晨12點到 就會自動啪一下聲個引擎關左咁
之後等多5分鐘到 又會著返
但過多30分鐘又會啪一下聲關返 成晚會loop 5-6次
係咩問題？ 電壓突然唔夠？
無教過任何timer

如果要講分體式同窗口式有咩分別 你會點講

裝修會整燈槽
但因為燈槽係冷氣下面
裝修提意用百葉整個蓋咁遮一遮部冷氣會靚啲
會唔會好影響部冷氣運作

舊年11月裝修換咗陪新冷氣，但一直無開過，呢兩日先開始用但發覺唔凍，吹出嚟啲風唔涼，係咪已經壞咗？

推

一定唔會係漏種，格力機漏種係no code，H4應該係換粒嘢再T通條線

藍威寶

漏種一定要搵漏，你入牆一定要搵到後到再燒，再入種先唔會漏，如果維修師傅喺車頭搵過無漏，九成九係喉

係咪扇葉右邊發出？好大可能係轉動扇葉嘅摩打仔

唉屌
新裝修買左部CW-N1219VA
今日第一日開, 發覺唔撚凍
打開發覺indoor coil 結哂霜
好撚黑仔, 岩岩約左保養黎整
都唔知整唔整到, 換機就好撚煩

你平時落左簾？ 有無試過唔落簾用冷氣，有機會係你搞到佢吹唔到風出黎結冰

非變頻機溫度夠咪cut車 ，室內溫度上番去咪再著機頭

開冷氣唔落簾架
我哥係冷氣師父黎, 佢都有幫我睇
佢仲問左你一樣既問題
因為新買都係CALL 番保養黎搞就算
分分鍾要換機

Panasonic變頻式冷暖窗口機停咗產？問屋企附近舖頭話停產轉新款，叫我今個月月中再嚟

應該等新款好，定喺其他舖頭買宜家嗰款好？通常佢應該係一代比一代好？
我就遲買早買都冇所謂嘅，半個月都可以等嘅

琴日開冷氣 一開就勁大陣尿臭味
係咪因為啲白鴿成日屙屎尿喺我冷氣機上面
部冷氣機封死咗 附近無窗口可以睇到/抺到部冷氣
可以點搞

真係有新款：

3/4匹同1匹有新版，有nanoe X 空氣淨化系統，同埋仲有淨冷變頻

分體機 室內機 d滴水聲 好嘈 有冇得搞

你個到仲有冇大金420定頻一匹

想問下如果呢個位要換過部窗口機, 係咪得小涼伴可以揀? 之前問過d 師傅, 有一個叫我都係換返小涼伴算, 佢話因為如果用返平常淨係右邊出風既窗口機, 如果我吹死左邊, 就會好易cut 車, 咁樣點開都唔多涼, 仲會無耐部機就打柴.
但聽聞而家小涼伴好廢, 我都唔知點好, 部機前面個衣櫃又冇位移開

好嘅多謝

再望清楚大匹數冷暖都會有新型號

但都唔會30分鐘內係咁CUT下又跳下咁

部大金分體買左年半
宜家開左一分鐘左右就會自動關閉風口停機
CALL番去CHECK好似已經要650
有冇咁快壞呀

樂聲窗口機 較Low Cool自己熄機 係咪可以丟得
R22機唔想換

我再留意下，d聲好隨機，如果係既話，請問有無得整返正常架

分體機有咩推介？

有位放係咪唔好諗窗口式分體？

有，睇吓咩型號，喺電子板甩返條線，裝返即可

大金變頻分體式
開機一分鐘左右自動關左風口冇反應
錯誤碼U4
買左1年半....
好驚死室外機要入搭棚

室外機係咪都有電路板?
如果要更換或維修會唔會簡單D唔駛搭棚都得?

洗冷氣會唔會洗壞部機，快啲壞？

個冷氣制漏電，要整幾錢到

我都懷疑過冷氣制漏電
上年開時聽到個制有dee dee聲
今年就壞左機
唔知會唔會間接燒埋電路板

大金變頻機係咪壞得好快
一般換電路板連人工要幾錢
如果唔搵原廠

上個禮拜俾連仔ban左7日

而家返黎繼續9up

都係例行檢查下 可能雪種太多機頭overload呢

Panasonic 加樂信
壞左自己搵原廠整

俾人怒ban ac

巴打咩major

未必係唔夠雪種 要出去check fault code

窗口式分體機 買邊部好?
三房一廳 諗住一部部一換

廳200-300呎要幾匹?

多謝C兄

拆殼 買除黃劑 用紙巾包 噴除黃劑落紙巾到全部滴水 用保鮮紙包實

雪種 散熱 電子板

原廠係呢個價 出邊就平好多 例如某某冷氣仔

分體式變頻冷氣1匹同1.5匹有冇話邊個牌子好

同埋如果需要"作"牆走暗喉, 安裝費多數幾多錢到?

你室內外都換過咁剩低既可能性都係喉身架啦

我想問, 我係窗口機黎既. 最近一開機就嘈撚到拆天, 個壓縮機一停世界又回復平靜.
旦個壓縮機著果時又會好夠凍既.. 有冇得攪攪佢?

要性價比咪格力 但你要唸壞左維修既錢同安獎費 對比起機價個啲仲貴

我答你會俾人ban

日本城萬能搖控 深水埗都好多跟牌子既
唔識用tg我教你

大金分體無啦啦有d 風聲， fu fu fu 咁似室內個部機
有機會係咩問題？

Dry mode 只可以短期去味 下次都係臭

啪啪聲無解

自己用水槍加清潔劑射 小心射到電子野同做防水

你整部五匹機放屋企 可以放凍肉係地下

洗室外機搭棚通常幾錢

日立

咩牌子
有啲機漏電出pikachu啊

出風唔平衡 有異物係風扇 機頭避震膠鬆 入面有老鼠夾band

你試下set 25度睇下有無唔響

開利冷氣出左error P0

r32雪種係咪嘈過r410
感覺上代d冷氣凍得黎爽,似秋天天氣
依家新果d凍得黎濕立立,似一二月又凍又濕咁

想問有冇最撚靜既窗口機介紹

窗口式機平 安裝費低 有鮮風功能 比較嘈 出風有限制

分體式 機貴 安裝貴 靜 易維修 功能多

大概咁

唔會

漏雪種or 其他野壞

做咗七年都新?

窗口機可以試下關左鮮風功能

睇下機身入邊右邊啲銅喉攞野墊墊佢

我果部都臭到仆街
無開都臭
唔知點解個出風位就算無開都有風吹出黎

師傅講得啱 一係成個機位改左佢

幾時要再洗
上年8月搵左你洗左次

分體機係咪都係用三菱電好啲？

試下關哂大制開返

你有個位俾師傅落腳佢又肯咪得

試過了因為電制上年試過dee dee聲
早排關左大制拆過電制睇過

聽日上黎整
檢查先收500
如果室外板收千幾再收一千人工
室外既話預多一千再加搭棚
都要整一次先
你地係咪都有室內外既電路版
有既下次搵你攪

師傅手勢唔會好 唔乾淨會蝕穿蒸發器 或者射斷豬籠

開關制就好平 入面機漏就難搞

2000$ 起跳包埋檢查

2匹半或以上
窗口個人撐日立 唔好問點解

睇你行幾長個位難唔難 tg me see see

可能入面有雀仔擔野入去 可能震到 整唔整到睇彩數 我整過好多窗口機嘈 但每次都唔包一定得

出風唔平衡 可能污糟可能爛左

睇搭咩棚 你影相我睇下

Sor 盲左

Check 來電先再check機頭

部機我冇開一日再開返佢又冇事啦喎
btw, 分體洗哂室內機同室外機一般咩收費架？

壓力高小小 應該無咩分別 我唔識

留意下樂聲

有幾年係大學part time 做雜工

鮮風打開左

屋企空氣靚既下年先啦

關左都有風

咁長遠要(搵你)洗機?

啪啪聲好困擾

Budget 無限三菱屌打其實

點都要搞室外機架啦

下...咁大穫?
唔會剩係死室內板?

我都係上網訂版

你室外個位閪唔閪

漏風

用少啲香薰 同油煙野

係咪要成部換
窗口機有咩牌子好呢?
PAN記 冷暖風O唔O K?

都有可能係電線問題既 巴打識既自己跟下啲線駁位

你睇下係邊邊定風口漏 邊邊既自己落膠搞掂啦

唔識了等佢報價
如果再壞多次諗緊轉牌子/唔買變頻算
好貴既教訓

好簡單跟下啲線點由制箱去機到 可能其實駁得唔好only good luck 巴打

如果駁唔好佢上黎整都係有限錢當比續保咁
係驚死室外機......

想問裝R32/R410a雪種冷氣 抽真空要抽幾耐架？

係外邊放散熱果位係咪天井？好多時散唔到熱都會強制熄機

普通早期十字和諧型公屋，室外機就放左係窗口機個窗台位

巴打認為我依個問題係乜問題？有風無冷氣

好

最小20分鐘 越耐越好

預700$樓上

無雪種 燒電容 最嚴重壞機頭

巴打

知唔知 日立 rasx18cck
前機送風摩打係咩

洗冷氣時可不可以要求師傅拆個豬籠出黎洗？上次洗完冇拆到就咁加清潔劑加高壓水去沖， 但開返仍然有霉味...whatsapp 佢唔再回覆我

於是自己洗就冇味， 係辛苦左自己
我就唔敢拆豬籠 怕拆完個豬籠滾珠部分會出事

變頻機係唔係世紀大騙局

都係4千幾有交易，應該唔算貴呀嘛？

唔知你試下打去日立問

其實都係睇價錢做人 你加錢咪幫你做埋 一般都唔會拆

都唔係既 不過我窮唔會買

想問大約加幾多為合理價？

平用咪買格力囉 爛都唔洗傷心

絕對係，香港人醒先用定頻，日本泰國台灣中國新加坡都死蠢先用變頻

你係鍾培生就唔會比人BAN

你用幾匹機

加返兩三百啦最少 最好洗前講定

我覺得係好野囉
真係舒服過定頻
但冇預咁易壞

分體式細部邊個牌子好

好啊 謝謝你啊 心中有條數就ok

連仔最公平
831無死人
林鄭老母唔係雞

Ryobishi 窗口機經常出E8 , 要熄電掣一陣先可以再開，有得整嗎？謝謝

你咩型號機黎 我check唔到e8係咩 要睇說明書

散熱個位係對街

Ryobishi RB-24JX 謝謝

簡單清潔分體機黎講
係咪拆左隔塵網洗之後
再噴d洗冷氣既野落隔塵網位置既機身已經ok?

會唔會有d咩零件係入面其實唔噴得

重工定電機？

巴打，早派問過點解有風無冷氣，搵過師父上黎check佢用錶磅過話無曬雪種，話係暗流，佢建議流曬再入流曬再入算，話好難搵到原因，你點睇？另外街師父每次入雪種一般收費收幾錢？

分體式冷氣機 滴/漏水返入廳

點同師傅講？ 上年講滴水師傅就咁幫我洗冷氣，但治標唔治本
近排開冷氣有答答聲 （滴緊水聲）塊海綿滿水等睇又滴出廳

有無師傅/維修公司推介

你睇下你散熱位有無積塵或者油

簡單清潔就係咁 小心唔好噴到電子制

今日check左室外板壞
整多次算數
有冇d機款冇室外電子板的(定頻ok?)
師傅話壞得超多下次唔會再用呢d機

未聽過暗流呢個terms 應該係講漏雪種但搵唔到漏位 你個位易入既 入一次預500up 佢都無講錯既 漏雪種好難搵漏位 好撚麻煩 搵到又要燒焊 搵唔到囇師傅心力又無錢

佢有無幫你灌去水位

聲稱用雪種灌左

點解唔用水灌 有無同行分享下 小弟睇唔通

我今次直頭落order做維修冷氣 照舊講漏水o唔ok

上次佢收你幾錢 我想參考下市價

覺得唔污糟可以淨係話整漏水

VRV 系統點俾鮮風
係咪駁PAU

同洗冷氣同價$700

求救

係唔係只要勤洗隔塵網就可以防止滴水問題

佢都叫我今日入完留意下幾耐漏曬
如果入一次頂到一年，咁一年入一次算
但我就覺得治標唔治本你覺得呢？
如果要搵邊到漏要駛幾錢？

請教下
如果換窗口機
塊玻璃唔啱新機size
師傅肯唔肯加錢搞掂埋

巴打TG me

Error Code Text
E8
Description
Comms Failure indoor to outdoor (S2/S3)
Cause
Mis-wiring of indoor to outdoor cable. System powered up incorrectly.
Check Procedure
Check for pumps wired in, Check indoor isolator, Repower in correct sequence i.e. indoor then outdoor.

唔知係咪呢個 可以先check 下開關制線再check 機身入面啲線

無得完全防止不過有幫助

無話幾錢 成件事跟本係賭 由頭跟到落尾都搵唔到就話你機身穿左叫你換機架啦 之前有單同你一樣case 有喉穿左 搵左三次先搵到 收左佢幾千銀 但收咁多不如你一開始換機 你要師傅搵漏就係賭佢眼力同會否9up hea搞

大左定細左 裝機應該包埋

屋企部冷氣成十年冇洗, 成日涼到個鼻唔舒服.
屋企人買左枝野番來解開晒部冷氣既外層,之後噴係D一條條銀色既鐵到(白色泡既), 之後再拎外層D 膠去抹OR洗
其實咁樣洗岩唔岩, 出去搵師傅係咪多數都係咁樣幫我洗?

師傅會用勁啲既清潔劑同會洗埋你個出風口同通去水

出風口D位都有簡單清潔下, 都好多塵
但搵師傅整係咪要500$UP , 咁就慳番一筆

其實如果壞分體機
有冇得成部室外/室內就咁單換番一部
唔駛成套換晒咁

好的, 唔該晒巴打

如果咁買二手換好啲

即係你都覺得漏曬再入算？
另外一般1匹分體有幾多磅雪種？

你行咩雪種先

我都唔知呀 三菱分體 1拖2機

雪種好多隻 每隻都唔同壓力磅數

反正都入左 睇下捱到幾耐先

家居窗口機值唔值得搵人上門洗，同一到兩年洗一次都夠？

我部冷氣19年安裝 會唔會安裝完果陣已經開始有漏？即係兩年時間先漏曬？

可以自己洗 冷氣清潔劑噴蒸發器再沖水就ok

兩年就壞suggest你大搞一了百了

其實我諗住多幾年換樓..頂到幾個夏天就得

TG我

唔識

想請教分體機室內機至室外機喉長度有無最少距離?

最好10 呎up

得一部機特別啲，就係珍寶368, 兩米後就要加雪種，所以唔加雪種最佳長度大約係1.75至2米

冷氣機開咗一陣開太凍會 嚨嚨聲
點解會咁，點解決

想請教，部分體出風口整極都有水出，睇到係coil位滴落豬籠再彈返落出風口，機又洗過，斜水又夠，喉又冇塞，巴打知唔知有冇得整 煩左我好撚耐，求教

如果分體定頻機邊款好?
我想耐用同埋室外機冇電路板既款
唔會再考慮易壞既變頻機
thx

見到有D裝喺窗口附近得四五呎長
會有乜影響?

最大影響係冇保養，唔跟最短喉長代理唔保。壓力大，易谷爆，室外機噪音會透過喉傳返入室內。室外喉越長，室內就越靜 。但太長製冷效果又會遞減。考慮製冷效果及噪音，最佳方案大約係廠方建議唔使加雪種最長喉長的1/3.
即廠方話15米後要加雪種，咁5米喉長就最正咁。

明白!! 好詳細 謝謝....

其實變頻冷氣關機係咪有d唔同
話要用遙控關唔好直接熄大制
咁個大制係等佢停晒機一段時間先熄定係keep住唔好熄standby mode?

咁佢有電腦板架麻，你當佢電腦咁，唔可以直接關電掣，一次半次就當然冇所謂，但就唔好次次啪掣關。各廠說明書都有講用遙控關左先，我個人估計關左機後，會再輕輕運行多一陣去平衡雪種壓力先完全停止，所以最好15,甚至30分鐘後先啪掣

其實長期唔啪總制又得唔得
好似電視咁開關都會用搖控但唔駛啪電源制
定其實呢種開關方法提早30分鐘熄係變頻先需要?
以往定頻機係直接關大制都用左十幾年

長期唔啪會晒電，待機都有極低電流，長期唔開先啪掣囉
定頻機說明書冇呢樣野

咁要改變下個習慣提早關機
之後留足時間先啪制走人
趕住出門口好易出事

分體式冷氣機近排直接係部機度漏水係咩事?

科雪，漏種定coil塞呀

睡房部冷氣用用下會有「up」味
就算搵師傅洗完都係有味
部大金機只係買咗一年唔夠

點搞

咁其實唔啪都係晒好少好少電姐，香港又有引雷針。反而熄機後開fan mode吹乾機身仲實際啦，唔係全部牌子有auto clean

下次換有auto clean 嘅機

又未覺得會用好多電
但24小時都著住standby燈又擔心佢另類傷機

壞左個擺風摩打..

搵吹深水埗 新填地街都無 屌

我20byj46 wo... 就係搵極都搵唔到..

同上面位巴打同一個情況
其實如果成條喉換咗佢會唔會好啲？定係如果咁不如換過部 都用左成5年

你肯定係條喉漏？可能係室外機接駁位漏

𥦬口分體式 早幾日師傅試左磅 話唔關出面部機事 淨係話好大機會係喉
但係佢又冇講實 淨係加左雪種
好驚佢過幾日又漏晒

早排老母買既冷氣，連遙控都冇。
係咪比人昆左？

窗口式唔一定有遙控

屋企部開利1.5匹窗口冷氣用左2年, 最近開有霉味, 已經搵人洗過一次, 個師傅同我講係部冷氣壞壞地分解唔到d氣味粒子, 我想知係吹水定係真既?? 有無得解決, 以前用pan記5~6年都無依個問題

Check漏加雪種攪左幾錢？

有保養 600幾

請問
我屋企部匹半威士汀冷氣機已經10年
一路都夠凍
今年試開發覺機頭著但無風出
如果係風扇壞，整既話大概要幾錢？
定我換過部好過？

Ching有冇做洗冷氣?想搵人合作

用左5年仲有保養

續咗 點知睇樓主咁講基本上就比人搵老襯
因為班維修根本唔會整

我宜家睇D說明書都唔多覺有講應該點關機

其實應唔應該買果啲清潔冷氣嘅野？果啲一噴就白色泡果啲

我所有分體長期都唔會啪總制，用咗十年冇問題

成日覺得佢長期standby好似冇咁耐用咁
係咪換季冬天都唔啪?

係，因為冬天有時會開暖氣

我部淨冷冬天唔會開
起碼停半年機
上年最尾幾次開機已經有d問題但捱得晒
今季一開機已經死左

分解氣味粒子

舊派：大金
新派：三菱電機

電機

師傅點睇日立分體1.5匹，消委會話佢只得1匹製冷量，比聲稱少左17.6%

你應該問番佢, 入面咩部件可以分解到?
最多咪裝得唔好 D水係到發"無"搞到有味

格力分體真係好易壞???

屋企用緊格力窗口機...4年未壞..

明明大陸本身d分體機都唔貴....
嚟到香港個個都7-9000一部....

有無人搵過你裝小米分體冷氣???

1匹窗口式分體機有咩推介（三菱電機/pana?)
2匹又裝牆嘅分體式好定窗口式分體好

我問過裝機師父

佢地話買冷氣機去大鋪好 例如豐澤果d

pricehk果d可能機平，但安裝砍你一頸血

我去price買完 另外揾相熟師傅裝都得架嘛

唔係個個有相熟

要淨冷定冷暖？
係唔係裝窗口機台？

凍coil一年至少洗一次

淨冷都夠
1匹會裝窗口機台

但2匹就可以裝牆，但要睇返要唔易維修同有冇需要（窗口機位得就最好）

要睇下係死電容定死風扇先，著機有無跳fuse？有無胡胡聲？

吹水吹到咩咁…

只有taobao有

搵唔到呢隻

大舖安裝費都好貴喎
街舖格過價平唔少

之前U4問題原來冇燒到室內外電子板
係條線燒鬼左
冇整得咁貴
同埋師傅都話冷氣電源制基本上可以成個夏天都長開住唔駛熄
日日用遙控開關已經得
冬天就間中開一次半次等佢RUN下部機

想問問如果買2匹窗口機 會建議Pan記嘅CW-HZ180YA定CW-XN1819EA
變頻機慳電但唔需要佢個暖風功能 又無出淨冷2匹變頻 定會推薦返定頻機

水冷冷氣一部幾錢到 有冇牌子揀的

多謝回覆
著機冇跳制
如果係擰去風扇係乜聲都冇
擰掣去製冷係有正常開車頭聲

睇下係唔係電容有問題la

想問窗口機轉分體式係唔係一定要搵o個d 窗口分體式先o岩裝? 好似好少選擇咁

你可以睇下而家放窗口機個位係比較闊定係窄

如果係窄
例如係鋁窗鐵架
而個鐵架係僅僅夠放部窗口機
但你又唔想整過個鐵架嘅話
咁你就只有窗口分體式可以揀（珍寶變頻一級／P記定頻四級）

但如果係比較闊
例如係有石屎台
咁你可以度下位
睇下 420 分體式室外機放唔放得落
放得落嘅話你就多好多選擇

巴打推薦咩牌子無咁易壞

師傅點睇呢部機賣到20000，值唔值得買

開利牌 窗口 式分體
漏雪種 搵保養就話部機冇問題
搵師傅就話搵唔到邊度漏
痴撚線

因為我做明喉 行2-3米
所以想問 係咪直接成條換喉再入雪種 一了百了最好？
一千幾百我唔介意比

個人覺得分體靚過窗分 你都搭左棚不如唸下有無得裝分體 我覺得兩隻無咩大分別 r32易燃 不過又環保同靚啲 私人維修會難啲

係嚨嚨聲定啪啪聲定咇咇聲定pikapika? 拍條片我睇下